\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenwespe}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {13 (3W8)},
        speed       = {3 m, Fliegen 15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 14,
        con = 10,
        int = 1,
        wis = 10,
        cha = 3
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Stachel}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-11-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 10 (3W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte. Wenn die Trefferpunkte des Ziels durch den Giftschaden auf 0 sinken, ist das Ziel stabil, aber eine Stunde lang vergiftet sowie gelähmt, selbst wenn es Trefferpunkte zurückgewinnt.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Stachel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Scheitert der Wurf, erleidet es 10 (3W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte. Wenn die Trefferpunkte des Ziels durch den Giftschaden auf 0 sinken, ist das Ziel stabil, aber eine Stunde lang vergiftet sowie gelähmt, selbst wenn es Trefferpunkte zurückgewinnt.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
